<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 愿景 | CNPaaS 博客]]></title>
  <link href="http://blog.cnpaas.io/blog/categories/yuan-jing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.cnpaas.io/"/>
  <updated>2015-10-15T08:04:02+08:00</updated>
  <id>http://blog.cnpaas.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[CNPaaS]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[公司愿景]]></title>
    <link href="http://blog.cnpaas.io/blog/company-vision/"/>
    <updated>2015-08-23T16:19:29+08:00</updated>
    <id>http://blog.cnpaas.io/blog/company-vision</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>背景</h2>

<p>我一直游走于国内和国外的文化和技术领域之间。在美国大学读书时感受到电脑工程本科的严谨性，然后接触到国内电脑本科毕业生可能不懂编程。到后来在 Coursera 看到各个社会科学领域的专业发展，看到美国／西方对各个领域的严谨看待及处理。</p>

<p>最近我接触到中国的互联网发展，看到草根创业的特色。我惊叹于他们的野蛮生长。在这里 &ldquo;野蛮生长&rdquo; 是褒义词。他们即使在我看来缺乏资源，不容易接触到国外科技 (或是因为语言困难，或是因为 GFW 限制)，但他们却能设计生产出各种各样的软硬件来。譬如我在北京看到 <a href="http://www.ppgun.com/">PPGun</a> 的展示，原来最初只是一两个人的构想，到后来设计，原型生产，听说现在他们已融到了天使轮，开始试量产及与腾讯游戏合作。</p>

<p>这些软硬件初创公司有着这股狠劲，各自用自己的方法达到前期的企业目标。他们都具有顽强的生命力。他们述说着他们的愿景，做出产品原型，作展示，融资。这也是我们团队所走的路。但和很多创业团队聊过后，发现他们重视前端展示，H5 网页／应用的华丽，却不太多人花时间理解重视后端架构－从后端的应用代码逻辑，结构，到后端发布时的服务器布署流程及运维，及退一步讲整个开发流程，感觉很多初创团队都不太重视了解。</p>

<h2>国内云端架构及开发水平基础</h2>

<p>现在国外流行着 Docker，容器式管理/布署/运维，分布式应用结构。但如果连传统的后端服务器架构都未重视了解, 容器架构于他们又有何意义？又要怎样才能在开发社区内推广容器模式管理布署？要知道这新模式，又再增加了一重抽象层。开发人员不但要把产品做好，还要顾及一应用多容器的交互，接口参数回传，在生产环境管理及调试，要游走于不同容器之内。即是说对开发人员要求提高了，既要懂产品，又要有容器知识，又要懂一些服务器运维。在提倡 &ldquo;多快好省&rdquo; 的时代，又有多少团队，多少开发人员能掌握这各种技术，把它们用得得心应手，发挥出各门技术所长来？</p>

<p>但我还是相信容器将是大势所趋。而有好的，稳定的云端架构，不论从 IaaS 到 PaaS 层都是重要的。这关系着整个中国互联网产业的发展。互联网产业，不可能建基于一个本月服务器层会挂机 48 小时，下个月政策指令对外联网速度会慢下来，跟着再下个月又被 DDoS 致瘫痪下来的云端基础及连接，然后又要处理南北互联互通的狗屁问题。现在一个普通的应用随随便便都会呼求着各种各样的第3方 APIs。所以互联网公司要发展得好，产品要稳定，已不只是那间公司独自发展成事的，而是环环紧扣，要整个产业一起稳步发展，整个社会有良好基础的。有好的 IaaS 层，开发人员不再为服务器托管烦恼，有好的 PaaS 层，简化服务器管理及运维的复杂度。然后是有良好素质的开发人员，重视开发流程，在乎自己所写的代码质量，在专注于自己所用的语言技术领域的同时，也能理解顾及其他领域对自身领域的关联，取长补短。</p>

<p>有了这些基础，互联网企业就有好的平台开展他们各自的事业，做好他们各自的产品／服务。</p>

<h2>那我们公司做什么？</h2>

<p>讲了这怎多，这究竟和我们的公司愿景有什么关系呢？我们公司又是提供怎么样的产品服务呢？</p>

<p>现在我们做 <a href="http://www.cnpaas.io">CNPaaS</a>，一个 PaaS 平台。这是我们的载体，我们的第一步。但最终要实现的，是建立出一间对上述问题有所贡献的云端基础公司来，有功于在国内建立一个健全的云端后台基建，从 IaaS 到 PaaS 层。在这方面，我们会针对企业订制适合它们的云端方案，或私有云，或混合云。他们对云架构也会有一定的多样性及复杂性。但最终还是会把做这些企业方案的积累，返还到公有云上来，让开源社区，独立开发人员享用到。</p>

<p>我明白不一定所有的技术，所有硬件都要自己做。这样多多资源都不够用。我们会和国内相对较好较稳定的 IaaS 商合作，他们有着相对稳定的机房，网速。然后在这之上建立起相对稳定的 PaaS 方案来。在创建高技术含量的 PaaS 时, 我们参考采用国外一流的开源软件，Redhat Openshift, Google Kubernetes, Docker, Mesos 等，甚至在其上作二次开发。</p>

<p>我们一方面在 PaaS 层会抽象化掉 Docker 的容器观念，但另一方面还得对市场，开发者做教育，培训的工作，作培训。从 <a href="http://12factor.net/">12-factor app</a> 开始，如何做好后端架构，到容器式布署及管理，最后延伸到整个开发流程。</p>

<p>除了本身公司自身的发展，我们也关注整个产业能力及稳定性的提升。我们关注自己的产品质量，代码质量，开发流程，并愿意把所学所经验的拿来和大家交流分享，互相切磋。我们不只要做好一个功能，一款产品，就连中间过程怎么做，用什么 design pattern, 架构，这些选择都讲究，看重。不是说我们现在已经做到，或每次都选最好的，但起码意识到我们正在作取舍。</p>

<p>我们可能也会接企业项目来做，但做项目本身没太大协同效应。如果做项目也要对项目主题作筛选。</p>

<p>最后希望能告诉市场，软件开发是一门严谨的专业，是要投资的，是不便宜的，好嘢系贵嘅！正如你不会跟外科手术医生要求说 &ldquo;多快好省"，专业的软件开发有很多细节要顾及，也不是以 "多快好省&rdquo; 的工厂生产指标来衡量。而第一步是先从开发人员做起，要开发人员自己先专重自己的专业，然后市场才会尊重软件开发这专业。而再退一步说，这又得从我自己，团队内写的每一行代码，每天和开发人员及用户的互动开始做起。</p>

<div class="center" style="margin-top: 30px; margin-bottom: 30px">
  <iframe height=498 width=720 src="http://player.youku.com/embed/XNzY4Njk5Njk2" frameborder=0 allowfullscreen></iframe>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
